<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Aferir - Tecnologias</title>
        <link>https://sergiodefaria.github.io/</link>
        <description>O meu blog sobre tecnologia e informática</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>henrique@aferir.com (S. Henrique de Faria)</managingEditor>
            <webMaster>henrique@aferir.com (S. Henrique de Faria)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 20 Jun 2023 17:20:54 &#43;0100</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://sergiodefaria.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Arquitectura e interface do utilizador</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/02-arquitectura-e-interface-do-utilizador/</link>
    <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 17:20:54 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/02-arquitectura-e-interface-do-utilizador/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/02-arquitectura-e-interface-do-utilizador/featured-image.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Arquitetura Geral do Sage X3O Sage X3 é um software de planeamento de recursos empresariais (ERP) que ajuda as empresas a gerir vários aspetos das suas operações, incluindo finanças, distribuição, fabrico e muito mais. A arquitetura geral do Sage X3 consiste em várias camadas que trabalham em conjunto para fornecer uma solução de software robusta e escalável.
Este artigo fornece uma visão da arquitetura geral do Sage X3 e discute as várias camadas que criam a base do software.]]></description>
</item><item>
    <title>Cibersegurança - Introdução</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/introducao-cyberseguranca/</link>
    <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 13:44:00 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/introducao-cyberseguranca/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/introducao-cyberseguranca/featured-image.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>A rede tecnológica em que vivemos é muito mais do que apenas dispositivos e sistemas automatizados. Ela é composta por seres humanos, e é o fator humano que realmente importa. Quando se trata de cibersegurança, é crucial reconhecer que todos desempenham um papel fundamental na proteção da nossa infraestrutura digital.]]></description>
</item><item>
    <title>Geração de Valor na Transição Digital</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/geracao-de-valor-na-transicao-digital/</link>
    <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 22:00:00 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/geracao-de-valor-na-transicao-digital/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/geracao-de-valor-na-transicao-digital/featured-image.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>A transição digital não se trata apenas da adoção de tecnologias, mas também da criação de valor para clientes, colaboradores e stakeholders. É um processo que visa melhorar a eficiência operacional, a resposta ao mercado e o retorno econômico. Neste artigo, exploraremos como a transição digital pode gerar valor em diferentes áreas.
Geração de Valor para ClientesDurante a transição digital, as empresas têm a oportunidade de oferecer uma experiência aprimorada aos clientes.]]></description>
</item><item>
    <title>O que é a Transição Digital</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/o-que-e-a-transicao-digital/</link>
    <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 21:44:00 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/o-que-e-a-transicao-digital/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/o-que-e-a-transicao-digital/featured-image.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>A transição digital é um termo amplamente utilizado para descrever o processo de adoção e implementação de abordagens baseadas em tecnologias digitais e dados para gerar valor organizacional. Trata-se de uma mudança fundamental na forma como as empresas operam e se relacionam com seus clientes, colaboradores e parceiros de negócios.
Definição da Transição DigitalA transição digital envolve a integração de tecnologias digitais em todas as áreas de uma organização, desde a gestão de processos internos até a interação com o mercado e o fornecimento de produtos e serviços.]]></description>
</item><item>
    <title>Compreendendo a Transição Digital</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/compreendendo-a-transiccao-digital/</link>
    <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 22:55:00 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/compreendendo-a-transiccao-digital/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/compreendendo-a-transiccao-digital/Compreendendo.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>A transição digital é um processo complexo e abrangente que envolve a adoção de tecnologias digitais e a transformação de processos, operações e modelos de negócios para se adaptar a um mundo cada vez mais digitalizado. Para que essa transição seja bem-sucedida, é essencial compreender e aplicar alguns princípios-base que podem impulsionar esse processo. Neste artigo, exploraremos os princípios da curiosidade, persistência e análise de perspectivas e como eles podem contribuir para uma transição digital eficaz.]]></description>
</item><item>
    <title>O Paradoxo da Transição Digital</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/o-paradoxo-da-transicao-digital/</link>
    <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 21:24:03 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/o-paradoxo-da-transicao-digital/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/o-paradoxo-da-transicao-digital/Paradoxo.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>A transição digital é um processo que traz consigo grandes expectativas de transformação e crescimento para as organizações. No entanto, muitos CEOs e líderes empresariais têm expressado insatisfação com os esforços de transição digital nas suas organizações. Esse paradoxo entre as oportunidades prometidas pela transição digital e a realidade da sua implementação pode ser atribuído a diversos fatores. Neste artigo, exploraremos as razões por trás dessa insatisfação e discutiremos como superar o paradoxo e impulsionar uma transição digital bem-sucedida.]]></description>
</item><item>
    <title>Introdução à Transição Digital: O Impacto da Tecnologia na Sociedade</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/introducaotransicaodigital/</link>
    <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 20:30:57 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/introducaotransicaodigital/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/introducaotransicaodigital/TransiccaoDigital.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>IntroduçãoVivemos numa era em que a tecnologia está em constante evolução e tem um impacto profundo em todos os aspectos da nossa vida. A transição digital, que se refere à adoção generalizada de tecnologias digitais e à transformação resultante nos processos, serviços e comportamentos da sociedade, está a moldar o nosso mundo de maneiras sem precedentes. Neste artigo, exploraremos o conceito de transição digital, o seu significado e como ela está afetando diversos setores da sociedade.]]></description>
</item><item>
    <title>Modos de desenvolvimento</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/01-x3developmentmodes/</link>
    <pubDate>Mon, 08 May 2023 12:27:54 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/01-x3developmentmodes/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/01-x3developmentmodes/featured-image.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Desenvolvimento Sage X3Modos de DesenvolvimentoAtualmente, existem 4 modos de desenvolvimento no Sage X3:
Modo ClássicoModo das versões anteriores do Sage X3 baseado na linguagem de programação procedural
No modo Clássico, o Sage X3 é baseado em funções.
As funções podem ser chamadas a partir de um item de menu e de outras funções. As funções servem como base para atribuição de direitos de acesso. As funções são identificadas por um código (variável GFONCTION, dica de texto nos menus do Sage X3).]]></description>
</item></channel>
</rss>
