<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Sage X3 - Tag - Aferir - Tecnologias</title>
        <link>https://sergiodefaria.github.io/tags/sage-x3/</link>
        <description>Sage X3 - Tag - Aferir - Tecnologias</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>henrique@aferir.com (S. Henrique de Faria)</managingEditor>
            <webMaster>henrique@aferir.com (S. Henrique de Faria)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 04 Jul 2023 23:23:54 &#43;0100</lastBuildDate><atom:link href="https://sergiodefaria.github.io/tags/sage-x3/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Códigos de atividade</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/04-codigos-de-atividade/</link>
    <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 23:23:54 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/04-codigos-de-atividade/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/04-codigos-de-atividade/featured-image.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Os códigos de atividade são códigos de assinatura usados para realizar o seguinte:Proteger e identificar desenvolvimentos específicos (Tipo = Funcional)
Os códigos de atividade verticais devem começar com X Os códigos de atividade específicos devem começar com Y ou Z Proteção na instalação de patches e atualizações Identificação para extração de patch e validação de dicionário Ativar ou desativar elementos do Sage X3 (Tipo = Funcional)
Tabelas, índices de tabelas, campos de tabelas Ecrãs, blocos de ecrãs, campos de ecrãs Objetos, parâmetros individuais do objeto Separadores de janelas Anexar uma dimensão personalizável aos elementos de matriz (Tipo = Dimensão)]]></description>
</item><item>
    <title>Estrutura de desenvolvimento no modo clássico</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/03-estrutura-de-desenvolvimento-no-modo-classico/</link>
    <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 17:23:54 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/03-estrutura-de-desenvolvimento-no-modo-classico/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/03-estrutura-de-desenvolvimento-no-modo-classico/featured-image.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Este artigo fornece informações sobre como uma função do Sage X3 é construída. Nos artigos seguintes, darei mais detalhes sobre a criação da interface gráfica do utilizador e o processamento que ocorre nos bastidores.
Muitos componentes são usados para construir e gerar uma função do Sage X3. O ponto de partida é criar uma tabela que irá armazenar os dados. Os ecrãs são utilizados para exibir dados de uma ou mais tabelas de referência para entrada de dados.]]></description>
</item><item>
    <title>Arquitectura e interface do utilizador</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/02-arquitectura-e-interface-do-utilizador/</link>
    <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 17:20:54 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/02-arquitectura-e-interface-do-utilizador/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/02-arquitectura-e-interface-do-utilizador/featured-image.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Arquitetura Geral do Sage X3O Sage X3 é um software de planeamento de recursos empresariais (ERP) que ajuda as empresas a gerir vários aspetos das suas operações, incluindo finanças, distribuição, fabrico e muito mais. A arquitetura geral do Sage X3 consiste em várias camadas que trabalham em conjunto para fornecer uma solução de software robusta e escalável.
Este artigo fornece uma visão da arquitetura geral do Sage X3 e discute as várias camadas que criam a base do software.]]></description>
</item><item>
    <title>Modos de desenvolvimento</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/01-x3developmentmodes/</link>
    <pubDate>Mon, 08 May 2023 12:27:54 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/01-x3developmentmodes/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/01-x3developmentmodes/featured-image.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Desenvolvimento Sage X3Modos de DesenvolvimentoAtualmente, existem 4 modos de desenvolvimento no Sage X3:
Modo ClássicoModo das versões anteriores do Sage X3 baseado na linguagem de programação procedural
No modo Clássico, o Sage X3 é baseado em funções.
As funções podem ser chamadas a partir de um item de menu e de outras funções. As funções servem como base para atribuição de direitos de acesso. As funções são identificadas por um código (variável GFONCTION, dica de texto nos menus do Sage X3).]]></description>
</item></channel>
</rss>
