<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Transição Digital - Category - Aferir - Tecnologias</title>
        <link>https://sergiodefaria.github.io/categories/transi%C3%A7%C3%A3o-digital/</link>
        <description>Transição Digital - Category - Aferir - Tecnologias</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>henrique@aferir.com (S. Henrique de Faria)</managingEditor>
            <webMaster>henrique@aferir.com (S. Henrique de Faria)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 15 Jun 2023 22:55:00 &#43;0100</lastBuildDate><atom:link href="https://sergiodefaria.github.io/categories/transi%C3%A7%C3%A3o-digital/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Compreendendo a Transição Digital</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/compreendendo-a-transiccao-digital/</link>
    <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 22:55:00 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/compreendendo-a-transiccao-digital/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/compreendendo-a-transiccao-digital/Compreendendo.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>A transição digital é um processo complexo e abrangente que envolve a adoção de tecnologias digitais e a transformação de processos, operações e modelos de negócios para se adaptar a um mundo cada vez mais digitalizado. Para que essa transição seja bem-sucedida, é essencial compreender e aplicar alguns princípios-base que podem impulsionar esse processo. Neste artigo, exploraremos os princípios da curiosidade, persistência e análise de perspectivas e como eles podem contribuir para uma transição digital eficaz.]]></description>
</item><item>
    <title>O Paradoxo da Transição Digital</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/o-paradoxo-da-transicao-digital/</link>
    <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 21:24:03 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/o-paradoxo-da-transicao-digital/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/o-paradoxo-da-transicao-digital/Paradoxo.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>A transição digital é um processo que traz consigo grandes expectativas de transformação e crescimento para as organizações. No entanto, muitos CEOs e líderes empresariais têm expressado insatisfação com os esforços de transição digital nas suas organizações. Esse paradoxo entre as oportunidades prometidas pela transição digital e a realidade da sua implementação pode ser atribuído a diversos fatores. Neste artigo, exploraremos as razões por trás dessa insatisfação e discutiremos como superar o paradoxo e impulsionar uma transição digital bem-sucedida.]]></description>
</item><item>
    <title>Introdução à Transição Digital: O Impacto da Tecnologia na Sociedade</title>
    <link>https://sergiodefaria.github.io/introducaotransicaodigital/</link>
    <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 20:30:57 &#43;0100</pubDate><author>
        <name>S. Henrique de Faria</name>
    </author><guid>https://sergiodefaria.github.io/introducaotransicaodigital/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/introducaotransicaodigital/TransiccaoDigital.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>IntroduçãoVivemos numa era em que a tecnologia está em constante evolução e tem um impacto profundo em todos os aspectos da nossa vida. A transição digital, que se refere à adoção generalizada de tecnologias digitais e à transformação resultante nos processos, serviços e comportamentos da sociedade, está a moldar o nosso mundo de maneiras sem precedentes. Neste artigo, exploraremos o conceito de transição digital, o seu significado e como ela está afetando diversos setores da sociedade.]]></description>
</item></channel>
</rss>
